%@Titre: Nantes -- 1997
On donne ci-dessous les valeurs de quelques monnaies étrangères au
mois d'octobre 1996 :
\begin{itemize}
\item 100 dollars américains valaient 515,85 francs français ;
\item 100 livres anglaises valaient 805,75 francs français ;
\item 100 marks finlandais valaient l13,18 francs français.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item En octobre 1996, Monsieur Durant a acheté une peau de renne en
Finlande ; il l'a payée 180 marks finlandais.
\par Quel était le prix de cette peau de renne en francs français, en
octobre 1996 ? (Donner la valeur arrondie au franc.)
\item En octobre 1996, Monsieur Smith a acheté une caisse de champagne
lors de son voyage en France ; il l'a payée 950 francs français.\par
Quel était le prix de cette caisse de champagne en livres anglaises,
en octobre 1996 ? (Donner la valeur arrondie à la livre.)
\end{myenumerate}